天文台料菲低壓增強逼港！將掛一號波？

【新增短片】
天文台表示，現時在菲律賓附近的低壓區，未來一兩日會逐漸增強，靠近廣東沿岸，並在下周初為本港帶來不穩定天氣，本港下周一二離岸間中吹強風，意味屆時有機會發出一號戒備信號。根據天文台定義，一號戒備信號意指有熱帶氣旋於香港約800公里內，正接近並「可能影響本港」，且「離岸海域可能有強風」。

被視為全球表現最好的歐洲中期天氣預報（ECMWF）的電腦，由6月5日起連續5日、至少9次的運算結果，均預計現時在菲國中部的低壓區，未來數天會向西北或西北偏北移動，進入南海後，可能增強為熱帶氣旋。最近數次的運算結果均指，該低壓區有望增強為中心風力逾時速65公里的熱帶風暴，惟下周初靠近廣東沿岸時減弱，並轉向東北移動，不過相當接近本港。

至於另一公認表現優異的美國氣象局電腦（NCEP GFS），最近幾次的預報則指，該低壓區雖會增強，但料北移至廣東東部至福建沿岸一帶，遠離本港，與ECMWF的預測分歧仍大。

現時世界各地的氣象部門預測颱風走勢時，主要參考各主流電腦的運算結果，其中ECMWF由20多個歐洲國家及地區，每年集資逾5,000多萬英磅營運，多年來的颱風走勢預測，是各主流電腦中最準確。但要留意的是，由電腦直接輸出的颱風預報，因未經人手修正，運算結果不時大改，不能盡信，加上風暴尚未形成，變數更大。

記者 李鈺廷

又放工先黎打風

3號

咪撚cite 香港天文台

哦

下星期一、二有機會掛一號波啊～
//天文台表示，現時在菲律賓附近的低壓區，未來一兩日會逐漸增強，及靠近廣東沿岸，並在下週初為本港帶來不穩定天氣，下周一二離岸間中吹強風，意味屆時有機會發出一號戒備信號。//

南海範圍既颱風一定係天文台最準，呢點有入邊過下高登追風post一定知

新會然

一撚定要入過去睇嫁

觀察台D垃圾預告都好信

閱

天文台預測颱風係勁嘅

去日本玩呀大哥！

咁你大聲聲屌乜柒

係馬尼拉好好天好舒服

屌天文台

瞓得

wfc \ /

是咪即係要熱焗多兩日先有雨

班追風毒撚圍威喂 其他巴打入去問下野都比人屌比人block

追風真係好撚戇尻 吹走班戇尻就最好